<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://arkhosic.github.io</id>
    <title>arkhosic</title>
    <updated>2021-07-08T05:58:46.969Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://arkhosic.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://arkhosic.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>forever young</subtitle>
    <logo>https://arkhosic.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://arkhosic.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, arkhosic</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[СТРУКТУРА ДОГОВОРА 合同结构 ]]></title>
        <id>https://arkhosic.github.io/struktura-dogovora-he-tong-jie-gou/</id>
        <link href="https://arkhosic.github.io/struktura-dogovora-he-tong-jie-gou/">
        </link>
        <updated>2021-07-07T14:10:01.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Любой договор условно можно разделить на четыре части:<br>
任何合同均可分为四个部分：</p>
<ul>
<li>I. Преамбула (или вводная часть);<br>
序言（或导言）</li>
<li>II. Предмет договора;<br>
合同标的</li>
<li>III. Дополнительные условия договора;<br>
合同补充条件</li>
<li>IV. Прочие условия договора.<br>
合同其他条件</li>
</ul>
<hr>
<h2 id="i-преамбулаили-вводная-часть-序言或导言">I Преамбула(или вводная часть) 序言（或导言）</h2>
<p><strong>1. Наименование договора</strong> (договор купли-продажи, договор поставки, договор комиссии, договор транспортных услуг, договор аренды, договор совместной деятельности и пр.)<br>
Точное название договора дает понять, какие он определяет правоотношения. Однако необходимо помнить, что сущность договора вытекает не из названия, а из его содержания. Но, если название отсутствует, договор сначала следует прочитать, чтобы понять, о чем он, а уж затем разбираться с ним по существу.</p>
<p><strong>1. 合同名称</strong>（购销合同、供货合同、寄售合同、运输合同、租赁合同、合作合同等）<br>
合同准确名称决定了合同双方的法律关系。但需要注意的是，合同的本质属性并不由名称，而是由内容决定的。如果合同未标明名称，则首先应当通读全文以弄清其内容，然后再确定其本质属性。</p>
<p><strong>2. Дата подписания договора</strong><br>
Она включает число, месяц и год подписания. Со всеми этими реквизитами связано правильное установление момента заключения договора и окнчания срока его действия, а значит, и определенные юридические последствия.</p>
<p><strong>2. 签约日期</strong><br>
签约日期包括签订合同的年、月、日。以上要项涉及明确合同签订时间和合同失效时间，也就是说，涉及一定的法律后果。</p>
<p><strong>3. Место подписания договора (город или населенный пункт)</strong><br>
Указание на место совершения сделки - не простая формальность, оно имеет иногда большое юридическое значение. По законодательству того места, где совершается сделка, определяются: а) правоспособность и дееспособность лиц, заключивших сделку; б) форма сделки; в) обящательства, возникшие из сделки.</p>
<p><strong>3. 签约地点（城市或居民点）</strong><br>
标名交易地点并非单纯形式上的要求，它往往具有重要的法律意义。根据交易所在地的法规得以明确：1）交易双方的权利能力和行为能力；2）交易形式；3）交易双方在交易过程种应承担的责任。</p>
<p><strong>4. Полное фирменное наименование контрагента</strong>,  под которым последний зарегистрирован в реестре государственной регистрации, а также сокращенное название сторон по договору (Заказчик, Покупатель, Арендатор и пр.)</p>
<p><strong>4.签约双方公司全称</strong>，即由合同双方在国家登记机关注册的公司全称，以及双方在合同中的简称（订货人、购货人、承租人等）。</p>
<p><strong>5. Должности, фамилии, имена и отчества лиц, подписывающих договор,</strong> указания на их полномочия на подписание договора.</p>
<p><strong>5. 签约人职务和姓名，</strong> 在此需标明签约人签订合同的权利。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如果雨之后]]></title>
        <id>https://arkhosic.github.io/rgyzh/</id>
        <link href="https://arkhosic.github.io/rgyzh/">
        </link>
        <updated>2021-02-19T02:34:15.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>永远保持好奇心。<br>
<img src="https://arkhosic.github.io/post-images/1614669077167.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
]]></content>
    </entry>
</feed>