<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://arkhosic.github.io</id>
    <title>arkhosic</title>
    <updated>2021-07-08T11:51:31.777Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://arkhosic.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://arkhosic.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>心、技、体</subtitle>
    <logo>https://arkhosic.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://arkhosic.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, arkhosic</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[СТРУКТУРА ДОГОВОРА 合同结构 ]]></title>
        <id>https://arkhosic.github.io/struktura-dogovora/</id>
        <link href="https://arkhosic.github.io/struktura-dogovora/">
        </link>
        <updated>2021-07-07T08:10:01.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Любой договор условно можно разделить на четыре части:<br>
任何合同均可分为四个部分：</p>
<ul>
<li>I. Преамбула (или вводная часть);<br>
序言（或导言）</li>
<li>II. Предмет договора;<br>
合同标的</li>
<li>III. Дополнительные условия договора;<br>
合同补充条件</li>
<li>IV. Прочие условия договора.<br>
合同其他条件</li>
</ul>
<hr>
<h2 id="i-преамбулаили-вводная-часть-序言或导言"><strong>I Преамбула(или вводная часть) 序言（或导言）</strong></h2>
<p><strong>1. Наименование договора</strong> (договор купли-продажи, договор поставки, договор комиссии, договор транспортных услуг, договор аренды, договор совместной деятельности и пр.)<br>
Точное название договора дает понять, какие он определяет правоотношения. Однако необходимо помнить, что сущность договора вытекает не из названия, а из его содержания. Но, если название отсутствует, договор сначала следует прочитать, чтобы понять, о чем он, а уж затем разбираться с ним по существу.</p>
<p><strong>1. 合同名称</strong>（购销合同、供货合同、寄售合同、运输合同、租赁合同、合作合同等）<br>
合同准确名称决定了合同双方的法律关系。但需要注意的是，合同的本质属性并不由名称，而是由内容决定的。如果合同未标明名称，则首先应当通读全文以弄清其内容，然后再确定其本质属性。</p>
<p><strong>2. Дата подписания договора</strong><br>
Она включает число, месяц и год подписания. Со всеми этими реквизитами связано правильное установление момента заключения договора и окнчания срока его действия, а значит, и определенные юридические последствия.</p>
<p><strong>2. 签约日期</strong><br>
签约日期包括签订合同的年、月、日。以上要项涉及明确合同签订时间和合同失效时间，也就是说，涉及一定的法律后果。</p>
<p><strong>3. Место подписания договора (город или населенный пункт)</strong><br>
Указание на место совершения сделки - не простая формальность, оно имеет иногда большое юридическое значение. По законодательству того места, где совершается сделка, определяются: а) правоспособность и дееспособность лиц, заключивших сделку; б) форма сделки; в) обящательства, возникшие из сделки.</p>
<p><strong>3. 签约地点（城市或居民点）</strong><br>
标名交易地点并非单纯形式上的要求，它往往具有重要的法律意义。根据交易所在地的法规得以明确：1）交易双方的权利能力和行为能力；2）交易形式；3）交易双方在交易过程种应承担的责任。</p>
<p><strong>4. Полное фирменное наименование контрагента</strong>,  под которым последний зарегистрирован в реестре государственной регистрации, а также сокращенное название сторон по договору (Заказчик, Покупатель, Арендатор и пр.)</p>
<p><strong>4.签约双方公司全称</strong>，即由合同双方在国家登记机关注册的公司全称，以及双方在合同中的简称（订货人、购货人、承租人等）。</p>
<p><strong>5. Должности, фамилии, имена и отчества лиц, подписывающих договор,</strong> указания на их полномочия на подписание договора.</p>
<p><strong>5. 签约人职务和姓名，</strong> 在此需标明签约人签订合同的权利。</p>
<h2 id="ii-предмет-договора-合同标的"><strong>II Предмет договора 合同标的</strong></h2>
<p>Данная часть договора содержит его существенные условия:<br>
该部分内容包括合同的主要条件：</p>
<ol>
<li>Предмет договора, т.е. о чем конкретно договариваются стороны;<br>
合同标的，即双方商定的具体内容；</li>
<li>Обязанности и права первой стороны по договору;<br>
合同规定的甲方权利与义务；<br>
Обязанности и права второй стороны по договору;</li>
<li>合同规定的乙方权利与义务；<br>
Цена договора и порядок расчетов и др;</li>
<li>合同价格与结算方式等；<br>
Срок выполнения сторонами своих обязательств.</li>
<li>合同双方履行义务的期限。<br>
Конкретное содержание этих условий зависит от вида договора и от конкретной ситуации его заключения.<br>
上述条件的具体内容取决于合同种类并视签约具体情况而定。</li>
</ol>
<h2 id="iii-дополнительные-условия-договора-合同补充条件"><strong>III Дополнительные условия договора 合同补充条件</strong></h2>
<p>Настоящий раздел включает в себя условия, которые не обязательно предусматривать в каждом договоре, но существенно влияют на реализацию прав и обязанностей сторон.<br>
该部分所包含的条件并非每个合同都有，但这些条件对合同双方行使权利和履行义务产生重要影响。</p>
<ol>
<li><strong>Срок действия договора 合同有效期</strong><br>
Его необходимо указать, даже если названы сроки выполнения сторонами обязательств. Это обусдовлено тем, что надлежит знать, когда договор прекращает свое действие и когда можно будет предъявить соответствующие требования к контрагенту.<br>
即使已规定合同双方履行义务的期限，仍需标明合同有效期，因为合同双方必须明确，合同何时失效，何时可以向另一方提出相应要求。</li>
<li><strong>Ответственность сторон 双方责任</strong><br>
Она обеспечивает исполнение обязанностей сторонами в случае нарушения условий договора одной из них. Обычно здесь определены различного рода санкции в виде пени, неустойки, штрафа, уплачиваемых контрагентом, не выполнившим своих обязательств в отношении одного из согласованных условий.<br>
合同双方如有一方违约，该条款可保证其履行自己的义务。此时，通常规定各种制裁方式：违约方因不履行其义务须向另一方支付罚金、违约金和罚款。<br>
При составлении договора можно предложить следующую методику определения ответственности: против каждой обязанности стороны должна быть предусмотрена соответствующая ответственность, в основном в виде штрафной неустойки. Это означает, что убытки при ненадлежащем исполнении обязательств контрагента могут быть взысканы с него сверх неустойки.<br>
起草合同时，可采用如下方式明确责任：对每项义务都由相应的责任加以制约，制约方式主要是罚金。换言之，因不如约履行义务而造成损失时，除支付违约金外，违约方还需支付罚金。</li>
<li><strong>Способы обеспечения обязательств 保证履行义务的方式</strong><br>
Российское гражданское законодательство предусматривает следующие основные способы обеспечения обязательств (ст.329 ГК РФ): неустойка, залог, удержание имущества должника, поручительство, банковская гарантия, задаток. Кроме этого, могут быть предусмотрены и другие способы, предусмотренные законом или договором.<br>
俄罗斯民法规定了以下几种保证履行义务的方式（俄罗斯联邦法第329条）：违约金、抵押金、扣押债务人财产、担保、银行担保、定金。此外，还可依据法律或合同所规定的其他方式。</li>
<li><strong>Порядок разрешения споров между сторонами по договору 合同双方产生争议的解决办法</strong><br>
Все споры между сторонами разрешаются в соответствии с законодательством Российской Федерации в арбитражном суде. Однако стороны могут установить и иное подожение, в частности, предусмотреть разбирательство споров в арбитражном суде.<br>
双方产生的所有争议均根据俄罗斯联邦法律通过仲裁法解决。双方也可采取其他方式，包括通过仲裁法庭审理争议。</li>
</ol>
<h2 id="iv-прочие-условия-договора-合同其他条件"><strong>IV Прочие условия договора 合同其他条件</strong></h2>
<p>Эти условия могут вклчать следующие вопросы:<br>
该部分涉及如下问题：</p>
<ol>
<li><strong>Законодательство, регулирующее отношения сторон</strong> (особенно это важно для внешнеторговых контрактов)<br>
<strong>协调双方关系的法律</strong> （对外贸合同尤为重要）</li>
<li><strong>Особенности согласований связи между сторонами</strong><br>
<strong>协调双方关系的特点</strong><br>
Здесь для каждой стороны указываются:<br>
在此，合同双方均需标明：<br>
а) лица, полномочные давать информацию и решать вопросы, относящиеся к исполнению договора;<br>
1）有权提供与履行合同有关的信息及解决相关问题的授权人。<br>
Это может формулироваться двумя способами: с персональными указанием полномочного лица(лиц) или с указанием должностей;<br>
可用两种方式标明授权人：或标明授权人姓名，或标明授权人职务；<br>
б) сроки связи между сторонами. Например: ... каждый вторник с ______ч.;<br>
2） 合同双方联系时间。如：每周二某时起；<br>
в) способы связи: телефон, факс, телекс, телеграф и пр.<br>
3）合同双方联系方式：电话、传真、电传、电报等。</li>
<li><strong>Судьба преддоговорной работы и ее результатов после подписания договора</strong><br>
<strong>前期工作及签约后的结果</strong><br>
Данный пункт содержит положение, в соответствии с которым стороны<br>
устанавливают, что после подписания настоящего договора все предварительные переговоры по нему, переписка, предварительные соглашения и протоколы о намерениях теряют силу.<br>
在此，双方约定，本合同签订后，已有的所有谈判、往来信函及意向和协议等均失去效力。</li>
<li><strong>Реквизиты сторон 双方要项</strong><br>
а) почтовые реквизиты;<br>
1） 邮政要项；<br>
б) местонахождение (адрес) предприятия;<br>
2）企业所在地（地址）；<br>
в) банковские реквизиты сторон (номер расчетного счета, учреждение банка, код банка, МФО или данные РКЦ);<br>
3）银行要项（结算账号、开户行、银行代码、国际金融组织或结算出纳中心信息）；<br>
г) отгрузочные реквизиты (для железнодорожных отправок, для контейнеров, для мелких отправок).<br>
4）发货要项 （铁路发运、集装箱发运、小批量发运）。</li>
<li><strong>Кольчество экземпляров договора 合同分数</strong>.</li>
<li><strong>Подписи сторон с приложением печати каждой организации(предприятия) 双方签字和盖章</strong></li>
</ol>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如果雨之后]]></title>
        <id>https://arkhosic.github.io/rgyzh/</id>
        <link href="https://arkhosic.github.io/rgyzh/">
        </link>
        <updated>2021-02-19T00:34:15.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>永远保持好奇心。<br>
<img src="https://arkhosic.github.io/post-images/1614669077167.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
]]></content>
    </entry>
</feed>